只准讀醫科逼重考9年 她弒母分屍「終於戰勝怪物」

日本滋賀縣一名女子，因為母親只准她讀醫學系，竟然被逼連續重考了9年，母親為了嚴格控制她的生活，連洗澡都要母女共浴，最後女子仍然無法考上醫學系，母親妥協讓她讀了護理系，卻又因未取得證照爆發衝突，最後女子忍無可忍，殺害了母親並且分屍棄置河中。

這起2018年轟動日本、因「教育虐待」導致的弒母分屍案，日前終於宣判，法官判處現年34歲的凶嫌桐生希(桐生のぞみ)10年有期徒刑。

《News 47》報導，滋賀縣的桐生希是家中獨生女，父親因為工作關係，長年住在員工宿舍，家中只有她和母親桐生忍(桐生しのぶ)一同居住。從小媽媽就希望桐生希能考上醫學系，成為一位醫生，桐生希自己也受到經典動漫《怪醫黑傑克》影響，夢想能懸壺濟世救人。

但升上國中以後，桐生希的成績就一直不盡理想，高中三年級時，她已經完全放棄做醫生的夢想，但媽媽仍然堅持要她考上國立大學的醫學系，2005年第一次考大學並未成功，媽媽竟還告訴親戚女兒考上了醫學院，從此開始了她的重考生涯，桐生希接下來連續9年，都沒有考上媽媽理想中的醫學系。

重考的9年間，桐生希曾3度離家出走，但都被警方尋回，不但沒有替她爭取到更大的生存空間，媽媽還變本加厲控制她的行為，甚至連洗澡都一定要母女共浴，後來手機也被沒收，桐生希形容自己過著有如坐牢一般的生活。

母親最後終於讓步，以成為「助產士」為條件，同意桐生希報考滋賀醫科大學醫學部護理系，她也順利在2014年考上入學。但很快地，桐生希發現自己的興趣是成為一名手術室護士，並非助產士，之後幾次參加助產士考試也都沒有通過，和母親間的衝突再度浮上檯面。

2017年，桐生希被告知已獲得醫大附屬醫院內定，畢業後就可正式工作，但母親仍要她取得助產士執照，甚至逼她立下字據，保證自己就算沒考上助產士，也不會去當護士。

2018年一月中旬，桐生希再次參加助產士考試，仍然沒有通過，該月19日晚間，母親得知考試結果後，整夜在住處大哭大叫，當晚桐生希徹底崩潰，等到母親睡著後持刀將她殺害，並砍下她的四肢混入可燃性垃圾，再把軀體搬到距離住處250公尺外的河中丟棄，最後她在自己的社群網站寫下：「終於戰勝怪物了，這樣應該可以放心了」。

桐生希直到2018年六月，才被警方依「遺棄屍體罪」逮捕，此時她仍矢口否認殺害母親，直到一審判決後，她才坦承犯行，再次遭到逮捕。

去年二月，一審法官依殺人罪，判處桐生希15年有期徒刑，但二審法官認為，是因為母親對女兒生活的干涉實在太過異常，才會導致兇案發生，桐生希有值得被同情的部分，日前改判10年有期徒刑定讞審結。（於慶中／綜合外電報導）

叫得桐生都知佢夠沙pop

怪獸老母

分屍之龍

條女有講坐監開心過對著老母 因為監獄啲人唔會叫佢去死/垃圾 一生就咁比變態老母毀左

連洗澡都要母女共浴

之前好似有個連登仔沖涼個老母要睇住驚佢沖得唔乾淨

Cls 老母

10年

我依家都係因為工作上既事同屋企人鬧架離家出走

條囡學下我咪唔使坐十年囉

我吹水既話死我隻貓
我上星期有出post訴苦不過係比人屌既居多

10年都嫌多啦

自作孳

當容忍能力高的人被迫到極限時
就會作出連自己都不相信會做的事情
港大教授就係另一個例子

條女離家出走左三次 佢老母請私家偵探 報警迫佢返屋企

正常人可能仲會籌謀下一次逃亡離開鄉下 搬去其他地方 但我諗佢精神應該去到極限

原來係你 我有覆過你
我覺得以我地做過下野既唔會好似你咁盡 但襯後生又無妨既
咁你依家點

岩啊 佢真係諗攬炒
但點解果三次可以逼到返去 未成年就話姐 大人大姐要唔返屋企都唔得？

總結係
塞翁失馬 焉知非福

有朋友聽到我既情況之後,我拜託佢幫我搵工,而佢識間公司好高高層,佢話會幫我睇有冇位,應該會呢一兩日就知有冇得見

我仲有想講既係,我係有能力搵得返以前既人工,係已經搵到工不過唔想做返船,所以我先做呢份禁低人工既野,因為我做得好開心,做IT狗係我的中學雞志願

考 9 年,佢都好廢

咁咪好囉 做野開心係緊要既 襯有本錢咪搏下囉
祝你之後順利啦

有啲人唔適合就係唔適合
何況佢老母俾咁大壓力佢
考唔到都係正常

比10年你考你都未必得啦個女仔比佢老母逼到人都癲你都可以踩多腳 係咪收下把口唔屌人會死

切埋最後一個部位

放低把刀

「媽媽， 我畢業了…」

諗起都心寒

我都祝你工作順利
唔好搬野整親條腰
張張卡插落去全pass

叫南哥小心身體啊,我唔想係街撞到佢係切左隻腳啊

點解你吹水嘅話係死你隻貓
係都你隻貓不顧你而去啦

我隻貓抱佢去大堂塔life都嚇到賴尿
你覺得佢可以係戶外生存嗎？

有呢D老母
真係人生悲劇

呢d阿嫣真係痴撚線

最佳編劇係你

殺老母前生活似坐監, 殺老母後真係要坐監

人性黎
正如網上好多人呻屋企點極品點衰 呻完一大輪又返埋位 得極少數做到同屋企完全斷絕關係 大部份人內心深處依然憧憬屋企人愛佢地 東亞控制狂家長就係睇準呢一點食著仔女

日本女人唔係好快就嫁人做主婦咩
個老母咁傻架, 做到醫生都冇用啦, 做幾年嫁人就收山啦
女人快d嫁好過啦

有冇波？

桐生
醫生

対魔忍 - 桐生佐馬斗

癡線9年人生比人搞到一直原地踏步，學歷又冇工作經驗又冇

我記得有個post係主角做ibank之類
日日屋企人都屌鳩佢之類
佢老豆有一日賣左主角部ps4,主角就辭職唔做離家出走啦

Weak

我係個官可能判10星期添

成個人生都俾佢阿媽害死， 死咗仲要個女坐十年， 個女人生要四十幾先開始， 咁仲叫咩人生

但對事主嚟講，係解脫

咁你考幾多年
又努力論努力撚

唉
可唔可以考牌先准生仔
小朋友無得揀老豆老母
利申有個仆街老母

條女坐監不知坐得幾開心

點解你會覺得我係你同事
我對你有印象係因為我以前都係咁 不過依家顧慮多左都做唔到咁了

桐生剎那

人喺局內就諗唔到走人呢個選項
咁大個人就算係報警揾到你，你有手有腳都有權離開掛

連登仔：其實唔難

做護士唔係好過助產士咩？
感覺護士專業啲

痴線，佢童年應該好黑暗

阿媽係努力撚好恐怖

溫馨新聞
殺得好啊

生命有好多重要嘅事，包括：
1. 家庭婚姻
2. 工作
3. 朋友
4. 工餘時間興趣

為左其中一樣工作，犧牲哂其他重要嘅事，一啲都唔值得，更何況好多時做人無朋友、無愛情、無家庭、無興趣，個人精神唔健康，更加讀唔到書。

想做醫生都好，重考左一兩次，就知道應該放棄，重考9次，為左工作，犧牲其他事，最後連工作都無埋。

我以前讀書都係咁，好努力想讀好書，精神逼得自己太緊，結果成日想逃避，成績又差，最後勉強畢到業，好多年後先明白點解自己讀書咁差。

廢青革命

桐生希直到2018年六月，才被警方依「遺棄屍體罪」逮捕，此時她仍矢口否認殺害母親，直到一審判決後，她才坦承犯行，再次遭到逮捕。

係咪當亂拋垃圾?
日本冇謀殺罪定點?

自己做唔到嘅野逼個女做

原來唔係同事
係淪落人

因為我同自己講唔好有女朋友老婆仔女囉
有既話,乖乖地落船死掂張牌啦,搵錢最多啊

極佢老母

白馬蕭西風

讀醫，香港要入都好難
差唔多要全科top 先入到
自問就未必得了

叫得桐生咁佢應該唔係犯人

10年後出黎都4x，人又老又有案底，係日本呢種高壓社會cv寫花少少已經好難行，通常呢啲男嘅做露宿者，女嘅自殺收場

咁就俾個老母累咗一世好慘

冇人覺得啲警察最有問題？
佢都成年 離家出走又點
次次都送返佢返去
仲細？
乜撚野警察黎

助產士人工高d，香港要有註冊護士牌先考得助產士

三十三歲點逼

呢啲守行為算啦

個老母咁撚扭曲

殺唔殺一樣係扼殺個女嘅人生

咁俾我都會弒親

又係桐生, 又係坐十碌

又講我

生仔要考牌系列

btw，判十年真係算仁慈

可能一開始唔夠料入謀殺

佢老母極端控制狂，想佢個女讀醫，個女有機會返PT同正常社交?，無經濟能力好撚難搬，重要當佢人生大部分都係佢老母安排，之後前路茫茫佢都唔知點行，理論上當佢高中畢業個陣，其實有機會走到，唔升上去唔RE就咁打牛工再算，不過無經濟能力短期無人請，真係直接做雞得。但當佢RE左5年以上之後，佢已經係個雙失，唯一出路就係護理之後有經濟能力，但佢老母真係太癲，其實佢老母都驚佢返工之後就控制唔到，所以護士都唔撚俾佢做，如果個女仔平時有多D機會處理日常生活問題，識得搵校方SUPPORT，可能有機會借到幾個月既生活費，咁人生就有機會改寫。

真係痴撚線control freak

可能條女仲覺得人地好好呢
阿媽已經係怪物級 冇咩野可以再嚇到佢

佢一早放棄左，但佢老母唔俾佢放棄。

聽講佢專幫人身體改造

做咁多年人都唔明 唔係咩都係努力就得
你都好廢

你都幾自我中心

我都記得老母以為係都叫我repeat考會考

此話何解？
歡迎指點

但其實條女已經成年，就算佢搬咗出去，佢唔願返屋企，警察用咩法例捉佢返屋企呢

喺日本姓桐生同姓桂嘅都唔可以亂得罪

比老母管到咁嚴，估佢都無錢無朋友無打過工，唔識自己搵錢，走甩左都根本生存唔到，玩到驚驚地就返屋企

殺老母前係慘過坐監

人生頭果四十幾年俾條仆街玩謝

讀書讀太多，無技能無常識又無積蓄，唔知點租屋、交水電費、揾工，咪愈來愈依賴阿媽。

家庭暴力案好典型嘅就係受害人被虐，又離唔開家庭。

那有錢你老母?極端控制狂既家長，通常係唔會俾你返PT會養你，但唔會俾多你，你都唔係有錢剩，加埋佢平時幫你處理晒D日常事務，係話連搵酒店都未必識，D家長銀行都唔俾你開，證件都幫你KEEP埋，地址都無你搵工都難，係無正常社交既情況下，根本就等死，類近俾人養純左既雀，已經再無自我求生既能力。

原來如此
仲以為助產士係血姑之類嘅職級㖭，原來仲要考牌

你考一世都做唔到醫生添

順產係助產士接生，對住兩條人命，點會係血姑人工

咁都忍到咁多年真是奇, 個老豆又唔理, 一定是隱閉家庭

我俾你考90年都末必考到！

日日周凱亮

要識好多分娩技巧、無菌程序、生命表徵、急救、傷口處理果類知識。

能力有限 諗法就要實際啲

明明佢自己都搵到鍾意做嘅嘢 同夢想中嘅工作又相關
個老母都唔比

無地址無電話(老母直接幫你CUT左佢)甚至無證件，亦都無錢再辦證件，銀行戶口都分分鐘無，我都唔知點樣先搵工，除左做雞。

俾你返左工，有錢有毛有翼，我點控制你呀?屌你。

成世人就係咁樣被佢老母毁滅咗

頭10年畀老母控制
之後10年要去坐監
夾埋要20年先真正自由

你唔係最TOP 既人
你就同每一年比都唔係最TOP嫁啦

由細個開始就被壓迫，唔迫到精神分裂都偷笑，精神壓迫仲慘過坐監

我知佢慘
問緊點逼佢返佢同佢阿媽住

經濟封鎖。

希望佢出本自傳賣出去
第二時出返嚟都有返少少錢洗
咁樣俾個痴線老母毁咗一世

廿幾歲都走唔甩其實係有問題
決心唔夠

睇字都覺得生活得好辛苦
真係一個解脫黎 長期活係另一個人既控制下點都慘過坐監啦

極

生仔係唔係真係要考牌

呢個極儲左我9 年啦

可以入解剖科了

由細細個就被人控制壓迫，好難衝破反抗關口，可能都冇咩反抗技能，只有活響恐懼下，應該只有殺咗個老母先可以結束一切，佢形容佢老母係怪物，咁應該好恐怖

其實係頭20年比老母控制，之後再坐10年監
總共用咗30年時間先真正自由

咁似近期套戲

我個女

重點係 點解個警方會受理一個成年人嘅離家出走？仲有點解警察會有權逼到一個成年人返屋企？佢有咩依據？已成年嘅人法律上嚟講係自由人，唔存在離家出走呢樣嘢。
日本警察真係垃圾過香港popo
請pin

由細個就被壓迫應該冇咩反抗技能，反抗技能可能仲停留響兒童階段，唔迫到精神分裂已經偷笑

我係官嘅話判緩刑、社服、感化

唔止張祺忠 cu許金山一樣係

10年有期徒刑

冇天理

老り認同peko

上面都有講
點解日本警方會受理一個成年女人離家出走
我淨係呢度唔明

到而家我都信係幫個女食死貓

叫條魚去爬樹 然後話佢廢

藍屍貼堂

我諗佢都想嫁人算
但佢老母唔比

你勁唔得過佢啦死廢柴

咁叻老母去考啦

我正想講

唔怪得老豆長年住宿舍

屌你老母
比個怪獸老母你嘆呀笨

唉 悲劇

笑死

答案呢喂

如果佢老豆都知佢老婆咁撚恐怖，重唔接走個女，都可算人渣。

忍左十年先儲夠氣開火爆浪子

殺人始終係唔岩

係支那知道生女分分鐘墮胎 出唔到世添
仲有毒奶粉 豆腐渣工程 十鳩幾萬樣野
講日本又拉去印度 佢都知無得同日本比

笑死我

只係你老母冇佢老母咁癲姐
On9仔
有咩咁撚自豪
人地離家出走左3次呀盲閪
識唔撚識字

我都係咁覺得
個女好可疑

桐生 空白的十年

我只係想表達壓力大就離開一下姐
離家出走有咩好自豪
唔通我要好似條女禁樣殺左我老母咩

D人屌你d咩

唔理lu
自己追post
過左去就算

電話一定比老母check 連埋gps

琴日有個po係講努力=回報 麻煩嗰啲人回應下

努力係增加你既成功率，但是如果你本身挑戰緊一件低成功率既事，咁你就要投入更多努力但係謀事在人，成事在天，世界上無一件事係100%成功既，唔好成敗論英雄，好多時只係時也命也

醒嘅學鬼佬
一出嚟就寫本書 有幾慘就吹幾慘
係ig twitter媒體上clickbait 順便tag埋女權
之後同bbc/washington post 做訪問
到本書大賣嘅時候就 順便賣埋電影版權
最後就週遊列國做guest lecturer
發過豬頭

印度同支那真係差不多
最好兩個國家打生打死
最後一齊滅亡

條女如果十年前就殺死老母
依加已經自由
重考9年 轉考護士 再坐10年
依加冇左廿幾年

十幾年前佢都未成年所以有機唔使坐

條友係咪沖30秒就走返出黎？老母先要監視佢

我記得係個老母有心理病
咩都要控制

人哋根本就唔想讀醫

出番黎都四十幾歲 咁就半世人

係日本考到護士其實勁唔勁

個巴打好慘

做咩咒隻貓死 負皮

退一步講，佢阿媽或者老豆係咪都有醫學/醫生背景先?

因為佢緊要囉

許金山唔係自己偷食在先驚被分身家咩

咁岩前幾日睇返周凱亮案

許金山有偷食咩

明明佢係受害者嚟

比你考50次dse都靠唔到41分啦

少d用你自己個套去睇其他人

坐監對佢黎講一定舒服好多

早日脫離魔掌就唔使依家咁一拍兩散

禁我應該好似女主角禁樣處理我老母？

桐生殺人原來真係十碌就得

MARIE
閨齡12歲
安哥拉貓女

個個靠重考就考到神科就無人讀其他科啦
包生仔咩

悲劇人生
每次見到依啲新聞，心情都有啲複雜，明明佢都係受害者，俾個老母精神虐待十幾年，唔痴線都變痴線，最後受唔住殺咗人，感性上覺得唔使判咁重手，理性上又覺得應該如常判刑，始終都係殺咗人

屌你理解能力係咪零
講緊你覺得自己處理得好好
以自己做例子
高高在上評論人地應該學你做法

每個人處境都唔一樣
其他人夠可以話你咁撚廢
"連家庭關係都處理唔好
唔通下下要離家出走咩"
你聽到有咩感受

死傻閪

係啊，偷食自己學生（讀緊博士）
個二奶仲要係自己仔女既補習先生
老婆知道後有抑鬱症，仲提要離婚
老婆要一半身家，許只肯俾6分1

我好少可會咁講，但今次真係只可以講殺得好

我覺得條女根本唔在意判幾多年
因為佢知道唔殺鳩左佢老母，佢唔會有人生
就算判終身，佢係獄入面既人生都仲精彩仲自由過做佢老母隻棋

好心你check清楚先啦

我真係覺得自已處理得好
唔係既話我一係就痴線,一係就斬人

依家冇流血冇痴線,仲可以點啊？

理性討論都鬧人唔識字,傻閪

重點係冇人想理你點對你老母
明明講緊個日本妹 成段新聞有哂背景有哂因由

無啦啦你搵你自己出黎比做乜野姐
你覺得你自己經歷同條女好相似？
定你覺得自己識得放棄好叻？

Come on
唔好咁自大啦

放桐生一馬

東亞受過中華文化污染，好出奇？

禁我好清楚同條女比我唔夠班

死撚咗？ 一個鐘都唔覆 你都好廢

每個人心中都有一隻怪物

令人戰慄的格林童話個作家都係叫桐生
桐生 操

真心你肯出走已經做得好好，
有啲野係無可能fix到只有當事人知道，
take care bro

但個報道話女仔想做手術室護士，香港好似都係比一般護士更專業，好似要再進修，日本又好似唔係

香港都有非法處理屍體罪，之前唔知邊單唔告謀殺誤殺告呢個

#9似係有啲自閉症定唔知社交障礙
躝啦冇人想知呀你最好攬住你隻貓死

唔可以用香港同外國文化睇日本，
日本屋企人殺左人，家人都要走出來道歉，
屋企人離家出走，對佢地嚟講都係一種醜事，
未必係法律令佢返嚟，可能係個阿媽用以上理由逼佢，由細到大係呢種文化長大，好易入晒腦

利伸，純粹估

極!!!!

香港手術室護士只要有註冊護士牌或登記護士牌都做得，只係對住d唔識郁嘅病人同工具，如果唔鐘意對人做手術室幾岩，不過做手術室d護士長同外科醫生成日閪口閪面同幾難服侍

桐生可可都堅，被支那出精都冇跪

Repeat一兩次正常
但 re9年

佢抄暗殺教室渣

吹水唔識你去死

但支持你, 不妥協呀

張祺忠講啲嘢唔好信晒
殺咗人就一定係將死者講到有咁衰得咁衰
用嚟搏同情希望改判誤殺
反正死人係唔會同你拗真係任你講
一般謀殺案正常都係咁打

呢啲就真係滿身鮮血嘅受害者

入咗都未必畢到業
聽吓呢首歌就知道讀醫嘅心酸

自己開心就好
唔使理人地點睇
人生係屬於自己嘅
唔使同其他人交待
加油

有啲嘢係做唔到就做唔到
點逼你 做幾多次都係做唔到
我諗如果當年有人逼我考多十次AL PHY
我都一樣係拎果個GRADE

點講都係殺人
講真過左18歲都唔走 佢自己都有問題啦
喺日本求其做個seven店員都餓唔死
再唔係溝條仔帶佢走已經得
痴住個老母咁多年先嚟頂唔順要隊冧佢
唔明

又要鞭我

Depends la
如果我可以考多十次AL phy 我諗我唔會考十次都係果個龜

諗起套劇 The act，真人真事改編
不過係老母洗佢腦話佢有傷殘，用佢去攞着數
佢最後叫男朋友殺咗老母

如果癲到騷擾埋鄰居
全幢都知你私事
唔搬都唔得啦

多謝你
我唔做果日坐的士去酒店
果位的士司機都講同一番說話
我答應佢我下次入機場必定call佢車

31歲都未考到，磋陀咁多歲月
個老母又抵死，自己又唔撚去考

利申我好中意AL phy
考十次唔得考夠佢廿次

成件事個老豆去咗邊

呢單野又係痴撚線

日本的確係有個殺左法國妹再食埋出書unun腳過日晨啦

你認為佢老母會俾佢搵PT識男仔咩?兩下打到撚佢仆街LA，朋友都未必有，係可以錢又無電話又俾人CUT埋就咁樣走，分分鐘ID CARD都收鳩埋你都得，到時地址都無SEVEN都唔撚駛見銀行又開唔到，兩下俾人呃去風月埸所賣淫就有機既，再唔係就拍AV囉。

你啊
點解沖完涼背脊有鹼液嫁
洗完頭耳仔有泡既？

啲人係佢坐監時訪問佢，佢不知幾開心，終於可以做正常人

又係一個blame the victim嘅思維
頭先咪屌緊點解警察可以拉鳩佢

食人肉果個?本身有錢仔黎。

其實係外國會唔會唔當謀殺而當好似比人禁錮自衛殺人咁？

其實一切都係連登仔臆測
我真心想知點解警察會受理 仲會拉佢返屋企
日本popo

直接同警察講比佢老母非法禁錮 我又唔信照送返佢返去啊
佢都要出去考試 大把機會走
而且條女讀咁多書 驚咩無野做？

it寫program 大勢所趨喎，加油啦

女仔讀醫已經好難
辛苦了

邊有禁錮呀，唔俾錢、唔養，唔俾地址佢用姐，但佢又無經濟能力，咁係咪去訓街?

一馬

大把人老豆老母死埋自己生活 全部訓街？

講多少少，當你無地址銀行都無，分分鐘證件都俾佢LOCK鳩埋，整返都未必有錢，見工衫都無係身，係讀得多呀，但雙失幾件之後，去見M記都無人請呀。

但相反, 值得留意亦唔好完全唔信. 殺人行兇明顯係最終手段, 點解揀呢條路? 果個人覺得有第2條路行都唔會咁

屋企坐監坐左差唔多三十年，之後去監獄坐多十年，人生慘到

想講一句：
殺得好

拎住雙親死亡證，一早有人URGER支援，有親戚幫LA，但佢老母限撚住，親戚唔通既話，親戚都難搵，而且過左18歲個陣，搵社工都有排你約呀。

同埋萬一佢老母老豆死左，佢一早有得拎錢拎樓LA，重會無地址咩?

每個人才能同方向都唔同嘅, 你做到人地未必做到, 人地做到的野你又未必做到. 寬容下對待其他人啦

希望佢快快坐完出黎可以有返自己既人生

痴鳩線 醫科幾難考知唔知

佢老母限制佢經濟，一睇佢母親仍要她取得助產士執照，甚至逼她立下字據，保證自己就算沒考上助產士，也不會去當護士。就知佢老母驚佢有毛有翼識飛LA。

佢個case仲慘撚過死雙親

佢係咪比東城會教唆

其實我重點係日本popo

爆袋分屍殺

正常人咁樣逼法都會精神病 何況9年

十年前都25歲, 點樣未成年

POPO我可以解釋俾你聽，佢老母唔係報佢個女走佬，係報失蹤，戶籍一齊住，咁POPO一定要幫手，搵到就當家事處理，走失左幾日，人又無錢又無，分分鐘涼都未必有得沖，衫都唔多件，你都估到咩境況，到時POPO又好，社畜又好，都係勸佢返屋企，而佢又無路可走，咪又係要返屋企。

咪就係你呢種死人態度
你又唔知人地由細到大經歷啲咩
一副老屎忽口吻咁話人處理得唔好
咁其他人一樣可以笑你離家出走呢個方法好差
加上我唔係話你唔識字
我係話你get錯人地講咩

係香港要坐終身

由細開始既洗腦教育+經濟不獨立

條友仲要唔知自己衰咩

極·分屍之奧義

重考9次
英文應該點講？
Polytake?

係咪幫個姓錦山嘅頂罪咋

連登話醫科係外國係普通科，engine 先係神科喎，嗰老母做咩咁睇唔開一定要個女讀醫

望下身邊啲人點睇教授同點睇佢老婆先出嚟鳩噏啦。

你呢個係正常人係冷靜情況下嘅諗法
個殺人好多時係火遮眼、一時失控
一刻發洩、一𣊬貪念
甚至係搏一搏可能碌得過

但我認同就算鳩噏都會有一定嘅事實根據
只係講得有幾誇張同極端
同埋人只係會係自己角度作有利自己嘅描述
尤其係已經冇辦法向對方求證嘅情況下
將一啲小事無限放大
都係打謀殺案嘅正常操作

失敬巴打係住日本？好似好熟咁
我就覺得勸還勸 法律上無人可以逼撚到佢 如果佢決心夠大嘅話 就算popo搵返佢之後亮槍扮嚇都唔會逼到佢返屋企
BTW社畜咩嚟？

唔關事
呢啲老母諗嘢偏埋一邊
覺得一樣嘢好啲可能只係因為某日某個人講過助產士叻人先做到
唔可以用正常logic去諗

利申：見過呢啲老母

enneatake? nonatake?

養過便宜女都唔洗娶隻控制狂呀

社工

個老母抵死

你住佢間hall咩？
你又知咁多？
笑

身邊識人係咁，男同女都有，管得好勁，，係返左工先好左，所以佢老母唔俾佢返工，就係驚佢唔受控，popo係幫你搵到就算，唔會逼佢返，係形勢比人強，正如大家都可以唔返工，但做咩又要死死氣氣咁返工，佢唔返一個女仔訓街定賣淫？當有家人認頭，社工case都未必幫佢開到，唔urgent 慢慢約la。

cls老母

依你咁講 咁多證人指證死者 原來都係俾假證供 唔係死者人品真係有問題

人地要眾人皆醉我獨醒呀，由佢啦

其實考9年真係會痴線
想像下你dse要考3次都想死啦

當然 你都好合理，但你假設佢個目的係脫罪 你對佢解釋都諗得理智左

我想當事人如果真係想脫罪佢直頭唔會殺，因為離婚永遠係更好選擇

但顯然兇手佢地往往覺得自己已經絕路先咁做。咁佢解釋佢點絕路法，即使佢唔係客觀真實情況，亦係兇手主觀誠實地以為的情況

即，謀殺係真，但事後一切未必因為想脫罪而講而係真係咁諗

9年醫學知識喺分屍上幫咗佢

呢啲真係死左都唔可惜

個個都講死者脾氣唔好 包括死者個妹同仔女
相反個個都讚佢老公

仲要一樣坐10年

最怪既係點解做醫生或助產士就得
但護士又唔得
完全都唔MAKE SENSE

桐生戰兔

社畜呢個字本身係解奴工咁解隻字本身都係日本傳過嚟

輪到個官被人判社會性死亡

啲控制狂家長一定瘋狂寄刀片去你屋企

香港都有呢啲「唯有讀醫高」control freak
冇記錯早幾年有個女仔又係屋企人逼佢讀醫，結果入咗hku dental，最後選擇提早quit game

唔知搵唔搵到返篇新聞

日本護士地位低過助產士掛

睇下成單案啲證人講乜先啦，由家人親人到一個只見過死者一面嘅銀行職員，都講到死者脾氣臭爆又蠻不講理成隻癲雞乸一樣，就知佢真係極惡頂。
唔好扮撚晒眾人皆聚我獨醒咁啦。

搵唔搵得返*

讀唔到醫，可以讀好多水泡科！除了讀書，還有words, PowerPoint, PDF 要學。讀書只是副業，正職是打文和識人。讀書靠識人，你的朋友如何日子也必如何。

咁香港呢
我覺得無咩分別,
反正都係醫諼系統既人
搵到錢就得啦

好好既結局

所以你意思係 個女仔因為唔返就要瞓街賣閪 所以比popo搵返之後死死地氣返屋企？

躝啦 分享會咩 冇人想知

我估佢想讀手術室專科，攞專科資格

同助產士一樣都有得讀上去

我反而覺得老豆無做好爸爸嘅角色
可能根本唔撚想理條痴線老母

眾人皆醉唯你獨醒

日本幾睇重職業地位，錢途唔一定同地位掛勾
一線棒球選手錢途一定好過大學教授
但係後者地位高過前者太多

香港咪「錢途=地位」囉，已經唔再睇職業（90年代或之前會睇）
十年前護士/allied health仲係地底泥，水泡中嘅水泡
依家幾也文也武，PT直頭上咗神枱

問題係佢老母控制咗佢既選擇權
助產士已經係好大妥協

咁戇鳩都講得出口，你有幾撚勁呀loser?

我係官嘅話頒大紫荊勳章

讀醫有光環，受人尊重！我都想讀，可以快樂地醫人，溝女。
Hi 我讀醫 E E ~一分鐘
地球上，最好的職業是睇人死的職業！

計埋佢重考左9年
其實已經要坐19年監

頒獎唔係法庭負責

可惜張褀忠唔係日本人

你話唔係就唔係？

係

咪係囉
為咩事要撩交嗌姐你

分分鐘走撚左啦

？

我都想知

古美門律師...

LVL: 醫生>助產士>護士

手術室護士係唔洗再讀專科，普通護士牌已經做得，背下d工具名手術流程就得，唔洗點對住d煩嘅病人，因為麻醉咗唔會郁

當然佢有機會搵到工有好既生活，但一個人無錢，無見工既衫，無工作經驗，雙失幾年，無地址證明，未必有銀行戶口，甚至電話服務都俾人CUT左，證書證件都係屋企既情況下，要搵工真係唔易，你話你有正常社工搵到朋友幫，當然無問題，但佢既成長環境一定限佢一放學就要返屋企，電話打黎都會問你係邊個。你睇返19年反送中，同屋企人有黃藍之爭而出走既連登仔，一經濟凍結左，好多個要上網求助，果班已經算好，大部分本身有返開PT有少少存款，有申請信用卡，可以頂到一頭半個月，又有PT經驗，但都要搵人助養，最起碼都要有個地址去搵工，所以經濟能力加埋個女仔缺乏日常生活技能，就係佢老母最大既籌碼，唔係佢老母都唔會逼佢就算有護士做都一定要考到助產士，因為一返工有穩定收入，個女就會走到。

醫生先要讀專科，因為做手術果個係醫生，護士只係負責遞下工具，香港一般登記護士都做得，因為唔洗點用腦，背熟d工具名同知道要遞d咩俾醫生就得

做ibank都要屌

遇着呢啲老母
我會叫佢「咁想考醫你自己考飽佢」

見過醫生世家生個女鍾意做video editing
都見過醫生世家逼個仔做咗醫生
但後來發現唔啱自己 走咗去做script writer
根本每個人都有自己長處同興趣

如果佢一早搞掂佢老母出年就可以出獄了

桐生和雄

好耐以前香港有個老母訛稱個BB女被拐走
後來先發現BB女係死咗
屍體俾個老母掉咗入垃圾桶
搵唔番條屍 唔知死因
只能告非法處理屍體

正 hea 工

呢個女仔好慘

我記得大慨係個老豆屌鳩佢放工返黎咪打機啦,拿拿聲瞓啊,唔係返工計錯數比人炒之類既說話,主角個細佬睇到阿哥個表情係打機既時候真係會輕鬆一D

點知第二日主角返屋企佢老豆就賣左部ps4
主角就跳制辭職唔做搬出黎住禁啦

我唔知道係作文定點啦,連keyword搵返篇文都做唔到

其實點解要辭職⋯搬出黎住已經搞掂曬啦

壓力大
唔鐘意做份工掛
近排上映果套靈魂探險記
有一幕個基金經理做到迷失自我,主角們算係幫佢搵返做人既意意義之類,個經理當堂開心返曬

dental都要quit gamedental都大把世界啦

但都有得選擇讀上去做專科護士

每個專科都有得讀，包括手術科

你以為啦
ot department長期唔夠人
因為大部分護士唔太鐘意做手術室

呢啲父母真係cls
硬係要仔女跟自己想法做人
我諗佢辭職可能都有想激番老豆嘅心態

同埋護士係有護士相關嘅專科讀的

唔係得醫生先有專科

但如果佢希望讀上去
都有相關嘅prcc

我唔係講緊佢洗唔洗讀，而係講緊如果佢希望讀係有野讀（有冇實際需要係另一個問題）

日本傳統觀念重啲？
btw我覺得個老豆隱形到一個點

我估個老豆有另一頭住家
可以個太太消失5個月都唔太覺

prcc，咁唔只手術室有得讀，其他科都有prcc讀，做幾年就讀得，不過prcc唔係專科牌，讀咗prcc咪一樣係RN，除非再in APN

伊藤潤二漫畫橋段

好慘 佢自救啫......

佢又係一個人生被老母毁滅咗嘅人
明明係一個正常人，無啦啦俾佢老母呃話佢係傷殘人士，搞到自細要承受一大堆不必要嘅治療

咪就係

有冇個po回帶睇睇

得罪啲講其實係基層先覺nursing也文也武
中上層都覺得nursing係藍領冇乜特別

無人明白個女仔點諗咩
佢呢種長期受控制既人係會對控制佢既人產生依賴心理
我好肯定而家個女仔既精神狀態係陷入崩潰
首先因為長期受監控, 兩母女既精神意識係共生.
而2者都無其他外人可以干涉, 個女仔亦都唔會識到任何人
當控制/壓迫去到一方受唔住導致衝突發生
被控制既一方會得到一瞬間既快感. 仿似得到了自由
但睇番現實就係已經成世人生既一切抹殺晒
呢個時候如果無宗教既救贖
呢個女仔到死個刻都唔會再似番個人.
宗教既存在價值就係呢個時候發揮最大用處

我記得佢係脾氣差到連一個sales都記得佢

想問下你所謂嘅中上層打工仔佔香港打工仔幾多%?
如果真係冇乜特別就唔會dse時代年年咁多人狗衝nursing啦
以前舊制時代，nursing唔單止冇乜特別，直頭係下欄科，當時nurse=下欄工種

到依家（唔計唔使打工/打風流工果啲中上層）：
月薪30000已經係top 25%
月薪50000係接近top 10%

私人市場既非醫療/finance仲有幾多工可以喺starting salary同job security方面比得上做nurse？

私人市場既非醫療/finance/legal

最多咪出外國,搵條毛咩,駛咩搞到殺人

佢連個老母都離開唔到 你叫佢離開日本？佢就係諗唔到有其他方法先殺左佢老母

呢個真，依家次次開直播都俾啲支那哥布林洗版都可以當冇事，心理質素勁好

老實講,佢同佢老母應該都係偏執狂

有咁的老母害人

終於做了人生最成功手術

你考個HKU MBBS俾我睇囉,
屌你老母臭閪死on9
你條賤種將來做人家長肯撚定係D control freak
poor piece of cunt

夠唔夠你廢？

2母女都有問題